﻿+++
title = "Déclaration d'accessibilité"
description = ""
keywords = ["Accessibilité", "Conformité RGAA", "Conformité WCGA WAI"]
+++

# **Déclaration d’accessibilité**
Établie le 21 novembre 2023.
Mise à jour le 3 décembre 2023.

Ministère de la Transition écologique et de la Cohésion des territoires s’engage à rendre son service accessible, conformément à l’article 47 de la loi n° 2005-102 du 11 février 2005.

Cette déclaration d’accessibilité s’applique à **EvalPro+** (https://evalpro.vercel.app).
## **État de conformité**
**EvalPro+** est **partiellement conforme** avec le RGAA. 
## **Résultats des tests**
Un premier audit de performance globale réalisé sur le site: www.ionos.fr, en date du 21 novembre 2023, donne un résultat de 78% des critères respectés.
Le dernier audit de performance en termes d'accessibilité réalisé avec l'utilitaire Lighthouse de Google, en date du 3 décembre 2023, permet au site EvalPro+ de répondre à 86 % des critères d'accessibilité.
Entre ces deux audits, des corrections ont déjà été apportées et des tests conduits sur des liseuses adatées (retranscrition texte multilingue et audio).
## **Contenus non accessibles**
Malgré les efforts déployés jusqu'ici, les éléments de contenus listés ci-dessous ne sont pas complètement accessibles pour les raisons suivantes :
### **Non conformité**
Les contenus produits sont principalement réalisés en format texte, toutefois, quelques limitations persistent, font l'objet de corrections mais, peuvent encore géner le confort de votre navigation :

1. **Affichage de certains contrastes de couleurs, visibilité / lisibilité des images et de certains liens interactifs**: 
Notre attention se concentre désormais sur la correction des niveaux de contrastes (29 problèmes identifiés) et les adaptations nécessaires des feuilles de styles correspondantes, celles-ci procédant d'un thème déjà préconfiguré dont nous ne maîtrisons pas toutes les subtilités.
Quelques images peuvent encore ne pas disposer de texte alternatif (3 cas identifiés sur des icones désactivées), les liens interactifs introduits sur le site peuvent de pas être explicites, notamment, sur les pages affichant un menu complémentaire de navigation et de recherche en partie droite de l'écran, les autres pages ayant déjà été traitées sur ce point.
Pour mémoire: Le site que vous consultez ici est un produit expérimental servant de préversion / maquette opérationnelle d'un produit définitif / d'un produit minimum viable réalisé à des fins d'évaluation et de développement.
Nous monitorons les commentaires remontés par le biais du formulaire de contact intégré et essayons de corriger les problèmes signalés dans la mesure de nos compétences. Merci d'utiliser le formulaire de contact tenu à votre disposition sur ce site afin de nous signaler le / les problème-s que vous pourriez rencontrer.
## **Établissement de cette déclaration d’accessibilité**
Cette déclaration a été établie le 21 novembre 2023 et actualisée le 3 décembre 2023.
### **Technologies utilisées**
L’accessibilité de EvalPro+ s’appuie sur les technologies suivantes :

- HTML
- CSS
- JavaScript
### **Agents utilisateurs, technologies d’assistance et outils utilisés pour vérifier l’accessibilité**
Les tests des pages web ont été effectués, de manière non exhaustives, avec les systèmes d'exploitation, les combinaisons de navigateurs web et lecteurs d’écran suivants :

- Ce site a été testé, à minima, sous les systèmes d'exploitation ; Linux, MS Windows 10 et 11, Mac OS Sierra à Ventura (OS X 10.12 à 13.3), IOS (13 à 16) ainsi que sous les navigateurs web ; Microsoft Edge (112 à 118), Google Chrome (111 à 119), Opéra (104), Safari (15 à 17) et Mozilla Firefox (111 à 120). Il est également consultable sur tablettes PC et iPads, sous réserve de la disponibilité préalable d'une connexion à un réseau cellulaire ou Wi-Fi et de la compatibilité de celle-ci aux paramètres de sécurité configurés sur ces appareils.
## **Amélioration et contact**
Si vous n’arrivez pas à accéder à un contenu ou à un service, vous pouvez contacter le responsable de EvalPro+ pour être orienté vers une alternative accessible ou obtenir le contenu sous une autre forme.

- Téléphone : +596 595943
- E-mail : <joel.figueres@beta.gouv.fr>
- Formulaire de contact : <https://evalpro.vercel.app/contact/>
- Adresse : DEAL Martinique - SCPDT/2EACT - Pointe de Jaham - BP 7212 - 97274 SCHOELCHER Cedex

Nous essayons de répondre à vos demandes sous 3 jours ouvrés. 
## **Voie de recours**
Cette procédure est à utiliser dans le cas suivant : vous avez signalé au responsable du site internet un défaut d’accessibilité qui vous empêche d’accéder à un contenu ou à un des services du portail et vous n’avez pas obtenu de réponse satisfaisante.

Vous pouvez :

- Écrire un message au [Défenseur des droits](https://formulaire.defenseurdesdroits.fr/)
- Contacter [le délégué du Défenseur des droits dans votre région](https://www.defenseurdesdroits.fr/saisir/delegues)
- Envoyer un courrier par la poste (gratuit, ne pas mettre de timbre) :
  Défenseur des droits
  Libre réponse 71120 75342 Paris CEDEX 07
-----
Cette déclaration d’accessibilité a été créé le 21 novembre 2023 grâce au [Générateur de Déclaration d’Accessibilité de BetaGouv](https://betagouv.github.io/a11y-generateur-declaration/#create). 
